判刑惹國際關注 前大律師公會主席譚允芝：外媒未看過判詞

年初「七警案」判刑、至最近的雙學三子刑期覆核案引起的爭議，都令相關法官遭受不同陣營猛烈抨擊。大律師公會前主席譚允芝今早接受電視台訪問時表示，有關言論近期由本港蔓延至海外，但她相信批評判案結果的海外傳媒包括《華爾街日報》、《紐約時報》及《衞報》等，大部分都未有就上訴庭的判詞作出研究，也沒有切實理解本地的司法體制，法律界有必要高調反擊。

她直指，其中一個批評為「呢個係外國法官就會咁判」，但此說法並非獲國際社會認同。回歸後出現「三權合作論」，包括法官被要求「愛國愛港」，到去年人大未待本港法院有裁決就釋法，譚形容具震撼性，但過去20年，看不到中央向法官施壓，「釋法唔可以講係施壓，釋法係佢有咁嘅權去解釋條文。但好唔好成日釋法？梗係唔好啦。」

她認為人大運用釋法權要克制，否則將影響本港法律的穩定性及可預測性，若法庭最後發現法例未能覆蓋社會最新情況，應該交由立法會經過辯論去修改法例。

你話點咪點囉

狗真係有樣睇

又想教阿媽生仔
鬼佬唔知咩係司法獨立

教老豆洞房

加油呀 唔係就冇得撈啦你

睇完之後：This is Hong Kong

我驚佢哋睇唔明喎

佢個髮型好似北京狗

香港司法已淪為鎮壓反對聲音機器

龍蝦D friend

當年強國猿做大律師公會主席時都係咁講啦，香港司法獨立真係廿年不變咁好架

當一班自命清高既人越黎越黎地，
咁究竟係誰人對司法失去信心去負最大責任呢？

我睇完判詞， 2014年928當夜及之後做成既事， 唔係幾條友抬下棺材可以做得成
帶頭者被重判， 正如一巴巴挖落所有參與者身上， 唔順氣係好理所當然

最錯係, 當日動員到咁多人, 都唔一口氣衝入去佔領晒所有重要機關及設施, 唔一幹到底推翻呢個殖民政府

係度驚激嬲共產黨, 係度鳩坐浪費時間

今日咪自食其果, 被殖民政府迫害囉

Yes agger

班人無革命既覺悟, 革命就係整個社會推倒再重新建立新制度, 秩序

所以當日佢地堅稱係運動, 唔係革命

運動其實只係求小修小補, 但香港既問題係根本性及結構性
只能通過革命去改變

Agger again

革命者未形成管治能力前, 佔領晒所有重要機關及設施, 到頭來都係鳩坐

unhealthy wind